歐央行暗示銀行明年起或可恢復派息

【信報財經新聞】歐洲央行執委會成員默施(Yves Mersch)暗示，歐羅區銀行或可在明年恢復派息。
默施接受英國《金融時報》訪問時表示，假若銀行能夠令監管機構信服其資產負債表，足以抵禦新冠疫情對經濟和金融的衝擊，那明年將開始取消對於銀行派發股息的禁令。
默施補充，今年之後繼續維持派息禁令將是非常困難，有法律上的不確定性，因執行機制是基於逐案處理。

銀行股又要升到hihi

hsbc 60